{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022651",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "손소 초상"
    },
    "text": "孫昭像 (손소 초상)\\n\n京畿道城南市盆唐区ハオゲ路323(雲中洞、韓国学中央研究院)\\n\nこの肖像画は1995年3月10日に宝物に指定されました。肖像画は1枚で、見本彩色されており、大きさは縦160cm、横105cmです。この肖像画は孫昭という人物のもので、彼の字は日章であり、諡号は楊敏です。彼が本館を慶州に置いていました。 孫昭は1459年（世祖5）に式年文科に及第し、主簿や兵曹佐郞などの役職を務めました。1467年には、李施愛の乱が平定された後、敵開功臣2等に冊録され、内閃時政に特進しました。また、共助参議や安東府使、晋州牧使などの役職も務め、彼の字は上手に書かれていました。1476年（成宗7）には、孫昭の肖像画が図画書画員によって描かれました。この肖像画は、孫昭がイ・シエの乱を平定し、赤開功臣に冊封されたことを記念しているのですが、実際に描かれたのはそれから10年ほど経った後でした。 肖像画は左岸七分面の全身姿勢で描かれており、孫昭は団領を着て空手のポーズをとっています。彼はサモをかぶり、茶色の線で目や鼻立ちを表現しています。また、官服の外郭線は細部まで処理されており、白い革靴も履いています。長い間祠堂に放置されたため、肖像画には多くの損傷がありますが、色彩と輪郭、銘文は明確に残っています。朝鮮初期の肖像画は珍しいため、この作品は韓国の公信図像や絵画史研究において貴重な資料とされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この肖像画は誰のものですか？",
            "answer": "この肖像画は孫昭という人物のものです。"
        },
        {
            "question": "孫昭の字は何ですか？",
            "answer": "孫昭の字は日章です。"
        },
        {
            "question": "孫昭の諡号は何ですか？",
            "answer": "孫昭の諡号は楊敏です。"
        },
        {
            "question": "孫昭はどのような役職を務めましたか？",
            "answer": "孫昭は主簿や兵曹佐郞などの役職を務めました。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はいつ描かれましたか？",
            "answer": "この肖像画は1476年（成宗7）に描かれました。"
        },
        {
            "question": "孫昭の肖像画は何を記念していますか？",
            "answer": "孫昭の肖像画は彼がイ・シエの乱を平定し、赤開功臣に冊封されたことを記念しています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はどのような姿勢で描かれていますか？",
            "answer": "この肖像画は左岸七分面の全身姿勢で描かれています。"
        },
        {
            "question": "孫昭は何を着ていますか？",
            "answer": "孫昭は団領を着ています。"
        },
        {
            "question": "孫昭の肖像画はどのような損傷がありますか？",
            "answer": "孫昭の肖像画は長い間祠堂に放置されたため、多くの損傷があります。"
        },
        {
            "question": "この肖像画は韓国のどのような研究に貴重な資料とされていますか？",
            "answer": "この肖像画は韓国の公信図像や絵画史研究において貴重な資料とされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 446,
        "QA": 297
    }
}